宣誓奏國歌 聶德權認無諮詢立會

宣誓奏國歌 聶德權認無諮詢立會

聶德權

【國歌條例草案審議】

【本報訊】立法會開始審議《國歌條例草案》。草案規定法官、議員宣誓時須奏唱國歌，民主派早已憂慮這會成為DQ議員的新工具，政制及內地事務局局長聶德權被議員追問下承認，原來當局事前有正式就草案諮詢司法機關，卻沒有正式諮詢立法會，只草草向立會主席梁君彥提過。民主派議員炮轟「你係咪當我哋（立法會）死嘅？」

稱僅向梁君彥提過

審議《國歌條例草案》的委員會昨舉行首次會議，會上先選出委員會正副主席。建制派借助人數之利否決設答問環節，並選出廖長江和民建聯張國鈞為正副主席。今次草案列明法官和議員宣誓時須奏唱國歌。公民黨郭榮鏗詢問聶德權，事先有否諮詢司法機構，聶直認有正式諮詢司法機關並獲對方同意。於是郭追問：「咁點解你唔諮詢立法機關？」聶語塞說：「因為司法機關裏面佢哋有好多具體操作……」，郭即打斷聶，要他解釋為何不諮詢立法機關？面對連番追問，聶終承認無正式諮詢立會，僅僅「有同立法會主席（梁君彥）提過」，至於梁有何回應，聶未有透露，只稱「主席知悉咗呢件事」。

立法會秘書處回覆稱，當局只於去年3月就草案的建議內容概要諮詢政制事務委員會，並未就議員宣誓時須奏唱國歌諮詢政制事務委員會。而梁君彥透過秘書處發言人稱，聶德權曾向他「論及」宣誓奏國歌一事。

另外，立法會法律部上周曾就草案向港府提出21條問題，針對草案對言論、表達及創作自由的影響。民主黨許智峯亦質問聶德權，草案是否強迫市民尊重國歌及市民不唱國歌會否有刑責。聶重申草案無限制市民希望表達的意見，只是「合理地限制咗你嘅表達方式」。

■記者呂浩然

上一則
上一則
巴裔家庭搬入凶宅：有拜神唔驚

下一則
下一則
地署斬港大兩老樹 決策欠透明

當你班泛民死啫
宜家個垃圾會仲有用架咩？

人治係咁 單左一聲就算